<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Project Management on Product Solo: Product Management for Everyone.</title>
    <link>https://productsolo.github.io/tags/project-management/</link>
    <description>Recent content in Project Management on Product Solo: Product Management for Everyone.</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Copyright © 2024, Product Solo.</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 07 Aug 2024 16:47:27 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://productsolo.github.io/tags/project-management/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Beda Profesi Product Manager Dan Project Manager</title>
      <link>https://productsolo.github.io/blog/beda-profesi-product-manager-dan-project-manager/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 16:47:27 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://productsolo.github.io/blog/beda-profesi-product-manager-dan-project-manager/</guid>
      <description>oleh Mochammad Ihza Rizky Karim
Awalan Jika berbicara profesi di bidang IT Indonesia, apakah kamu tahu product manager dan project manager? sekilas jika membicarakan kedua profesi itu, maka akan dianggap sama. Akan tetapi, keduanya mempunyai fokus pekerjaan berbeda, apakah itu? mari simak jawabannya dibawah ini.
Kesamaan Berikut adalah kesamaan yang bisa diamati oleh kamu yang memutuskan mau jadi product atau project manager.
Product Manager  Mengelola tim dan tugas tim Mengerti konsep dan penerapan agile dan scrum Mengelola komunikasi dengan berbagai stakeholder Memecahkan masalah kompleks Berkolaborasi dengan berbagai stakeholder Mengelola Manajemen Resiko Merencanakan dan menjadwalkan tugas tim Memantau kinerja tim  Project Manager  Mengelola tim dan tugas tim Mengerti konsep dan penerapan agile dan scrum Memecahkan masalah kompleks Berkolaborasi dengan berbagai stakeholder Mengelola Manajemen Resiko Merencanakan dan menjadwalkan tugas tim Memantau kinerja tim   Perbedaan Namun, kedua profesi ini memiliki perbedaan fokus pekerjaan seperti berikut.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pindah dan Transisi Karir Ke Project Manager</title>
      <link>https://productsolo.github.io/blog/pindah-dan-transisi-karir-ke-project-manager/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Jul 2024 12:36:27 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://productsolo.github.io/blog/pindah-dan-transisi-karir-ke-project-manager/</guid>
      <description>oleh Mochammad Ihza Rizky Karim
Awalan Menjadi Project Manager atau lebih tepatnya di artikel ini adalah IT Project Manager, sepertinya menarik jika berbicara mengenai project manager. Profesi IT Project Manager adalah sejatinya profesi yang berfungsi untuk memimpin, mengawal dan mengawasi proyek dari mulai skala kecil hingga besar, dari mulai sektor Teknologi Informasi hingga sektor manufaktur dan bangunan. Semua butuh IT Project Manager (baca: manajer proyek) karena profesi ini penting sekali untuk kelancaran proyek yang ada.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
