<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>UI UX Design on Product Solo: Product Management for Everyone.</title>
    <link>https://productsolo.github.io/tags/ui-ux-design/</link>
    <description>Recent content in UI UX Design on Product Solo: Product Management for Everyone.</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Copyright © 2024, Product Solo.</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 11 Sep 2024 04:03:45 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://productsolo.github.io/tags/ui-ux-design/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Dari ngelamun ke action, panduan membuat projek UI UX yang inovatif agar dipandang masyarakat dan HRD.</title>
      <link>https://productsolo.github.io/blog/panduan-membuat-project-ui-ux-yang-inovatif/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 04:03:45 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://productsolo.github.io/blog/panduan-membuat-project-ui-ux-yang-inovatif/</guid>
      <description>Tulisan Kolaborasi oleh Thariq Luqmana dan Faisal Akbar Anwari
Awalan Ini adalah sebuah panduan pembuatan projek dari sisi UI/UX Designer supaya kamu bisa membuat projek yang gak cuman design yang menarik saja. Tetapi projek yang bener-bener inovatif dan memecahkan masalah di masyarakat. Tetapi sebenernya, apa saja sih yang mesti dibutuhin dan dipikirin untuk membuat projek yang bener-bener mecahin masalah di masyarakat?
Penentuan topik Pada bagian topik, kalian akan menentukkan tema permasalahan dari yang kalian angkat dan ingin kalian buat sebuah aplikasi, atau kalian membuat revamp dari permasalahan kalian.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Memulai Design Yang Oke Dengan Wireframe</title>
      <link>https://productsolo.github.io/blog/memulai-design-yang-oke-dengan-wireframe/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 16:35:19 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://productsolo.github.io/blog/memulai-design-yang-oke-dengan-wireframe/</guid>
      <description>Oleh Faisal Akbar Anwari
Awalan Kalau kamu pengen desain yang hasilnya oke, nggak cuma cantik tapi juga enak dipakai, jangan skip langkah penting ini: wireframe. Wireframe itu ibarat blueprint buat desainmu, membantu kamu nentuin tata letak, navigasi, dan struktur dasar sebelum masuk ke detail visual.
Kenapa Harus Pakai Wireframe? Nah, sekarang pertanyaannya, kenapa sih, harus mulai dari wireframe? Nih, ada beberapa alasan kenapa wireframe penting banget:
 Ngirit Waktu dan Energi: Dengan wireframe, kamu bisa langsung nentuin mana elemen yang paling penting dan gimana pengguna bakal interaksi dengan desainmu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seni Memikat Pelanggan Dengan Journey Mapping</title>
      <link>https://productsolo.github.io/blog/seni-memikat-pelanggan-dengan-journey-mapping/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 14:09:28 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://productsolo.github.io/blog/seni-memikat-pelanggan-dengan-journey-mapping/</guid>
      <description>oleh Thariq Luqmana
Dari Penasaran Jadi Setia, Seni Memikat Pelanggan dengan Journey Mapping Pernahkah kamu merasa bingung tentang bagaimana pelanggan sebenarnya merasakan pengalaman mereka saat menggunakan produk atau layananmu? Atau mungkin kamu ingin meningkatkan kepuasan pelanggan tetapi tidak tahu harus mulai dari mana? Jangan khawatir! Ada satu alat yang bisa membantu kamu memahami perjalanan pelanggan dari awal hingga akhir: Customer Journey Mapping. Ini adalah cara yang seru dan visual untuk melacak setiap langkah yang diambil oleh pelangganmu, dari saat mereka pertama kali mengetahui merekmu hingga menjadi pelanggan setia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prioritaskan Produkmu Dengan Value vs Effort Framework</title>
      <link>https://productsolo.github.io/blog/prioritaskan-produkmu-dengan-value-vs-effort-framework/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 15:06:54 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://productsolo.github.io/blog/prioritaskan-produkmu-dengan-value-vs-effort-framework/</guid>
      <description>oleh Thariq Luqmana
Jangan Bikin Produkmu Stuck! Prioritaskan dengan Value vs Effort framework! Mengelola produk bisa menjadi perjalanan yang menantang dan penuh dengan keputusan penting. Salah satu tantangan terbesar yang sering dihadapi Product Manager adalah menentukan prioritas fitur dan inisiatif. Dengan begitu banyak ide brilian yang muncul, memilih mana yang harus dikerjakan terlebih dahulu bisa menjadi tugas yang membingungkan. Di sinilah Metode Value vs Effort masuk sebagai penyelamat! Metode ini adalah pendekatan sederhana namun efektif untuk membantu Product Manager menentukan prioritas dan memastikan bahwa produk yang dikembangkan memberikan dampak maksimal dengan usaha minimal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Affinity Map: Senjata Rahasia Setiap UX Researcher</title>
      <link>https://productsolo.github.io/blog/affinity-map-senjata-rahasia-ux-researcher/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Jul 2024 10:13:10 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://productsolo.github.io/blog/affinity-map-senjata-rahasia-ux-researcher/</guid>
      <description>by Thariq Luqmana
Awalan Pernah merasa seperti terjebak dalam labirin data yang tak ada habisnya saat melakukan penelitian UX? Anda tidak sendirian. Bayangkan ini: Anda telah mengumpulkan beragam data dari wawancara pengguna, survei, dan observasi. Namun, saat tiba waktunya untuk menyatukan semua informasi tersebut, Anda merasa kewalahan. Di sinilah Affinity Map masuk sebagai penyelamat. Affinity Map adalah alat yang dapat membantu Anda mengorganisir data dengan cara yang lebih mudah dan terstruktur, serta mengungkapkan wawasan yang tersembunyi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Do Dan Don&#39;t Dalam Membuat Flowchart UX Research</title>
      <link>https://productsolo.github.io/blog/do-dan-donts-dalam-membuat-flowchart-ux-research/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 19:38:23 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://productsolo.github.io/blog/do-dan-donts-dalam-membuat-flowchart-ux-research/</guid>
      <description>oleh Thariq Luqmana
Awalan Flowchart adalah salah satu alat paling esensial dalam toolkit seorang UX Researcher. Memahami dan memvisualisasikan perjalanan pengguna secara efektif dapat membuat perbedaan besar dalam keberhasilan proyek UX Anda. Namun, apakah Anda tahu bahwa ada cara yang benar dan salah dalam membuat flowchart? Sebuah flowchart yang dibuat dengan baik tidak hanya memudahkan pemahaman, tetapi juga mempengaruhi pengambilan keputusan dan keberhasilan implementasi. Sebaliknya, flowchart yang buruk dapat menyebabkan kebingungan dan miskomunikasi.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
