<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blogs on Product Solo: Product Management for Everyone.</title>
    <link>https://productsolo.github.io/blog/</link>
    <description>Recent content in Blogs on Product Solo: Product Management for Everyone.</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Copyright © 2024, Product Solo.</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 19 Sep 2024 17:47:40 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://productsolo.github.io/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Pentingnya Membuat Design System Di Dalam Project UI UX Design</title>
      <link>https://productsolo.github.io/blog/pentingnya-membuat-design-system-di-dalam-proyek-ui-ux-design/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 17:47:40 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://productsolo.github.io/blog/pentingnya-membuat-design-system-di-dalam-proyek-ui-ux-design/</guid>
      <description>Oleh Thariq Luqmana
Awalan Bayangkan bekerja dalam sebuah tim besar untuk membuat sebuah produk digital, tapi setiap kali Anda memulai sebuah halaman atau fitur baru, desainnya terasa tidak konsisten. Ada perbedaan warna di setiap halaman, tombol-tombol memiliki gaya yang berbeda-beda, dan elemen UI (User Interface) terlihat tak selaras. Ini membuat tim Anda frustrasi, memperlambat pekerjaan, dan bisa berujung pada pengalaman pengguna yang buruk. Apakah ada solusi? Tentu saja ada, dan jawabannya adalah Design System!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dari ngelamun ke action, panduan membuat projek UI UX yang inovatif agar dipandang masyarakat dan HRD.</title>
      <link>https://productsolo.github.io/blog/panduan-membuat-project-ui-ux-yang-inovatif/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 04:03:45 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://productsolo.github.io/blog/panduan-membuat-project-ui-ux-yang-inovatif/</guid>
      <description>Tulisan Kolaborasi oleh Thariq Luqmana dan Faisal Akbar Anwari
Awalan Ini adalah sebuah panduan pembuatan projek dari sisi UI/UX Designer supaya kamu bisa membuat projek yang gak cuman design yang menarik saja. Tetapi projek yang bener-bener inovatif dan memecahkan masalah di masyarakat. Tetapi sebenernya, apa saja sih yang mesti dibutuhin dan dipikirin untuk membuat projek yang bener-bener mecahin masalah di masyarakat?
Penentuan topik Pada bagian topik, kalian akan menentukkan tema permasalahan dari yang kalian angkat dan ingin kalian buat sebuah aplikasi, atau kalian membuat revamp dari permasalahan kalian.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>4 Prioritization Framework Yang Membantu Product Manager</title>
      <link>https://productsolo.github.io/blog/4-prioritization-framework-yang-membantu-product-manager/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Sep 2024 06:11:39 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://productsolo.github.io/blog/4-prioritization-framework-yang-membantu-product-manager/</guid>
      <description>Oleh Mochammad Ihza Rizky Karim
Awalan Product Manager adalah posisi manajerial yang membutuhkan kemampuan interpersonal yang baik. Salah satu skill interpersonal yang wajib dikuasai oleh Product Manager adalah Komunikasi. Komunikasi sangat penting bagi product manager dalam segala dinamika perusahaan dan tim yang cepat berubah dalam hal kebijakan dan sebagainya. Salah satu alat komunikasi yang dapat mempermudah product manager mengkomunikasikan produk yang dibuat dan penting untuk dikerjakan terlebih dahulu adalah Prioritization Framework atau Kerangka Kerja Prioritas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Memulai Design Yang Oke Dengan Wireframe</title>
      <link>https://productsolo.github.io/blog/memulai-design-yang-oke-dengan-wireframe/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 16:35:19 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://productsolo.github.io/blog/memulai-design-yang-oke-dengan-wireframe/</guid>
      <description>Oleh Faisal Akbar Anwari
Awalan Kalau kamu pengen desain yang hasilnya oke, nggak cuma cantik tapi juga enak dipakai, jangan skip langkah penting ini: wireframe. Wireframe itu ibarat blueprint buat desainmu, membantu kamu nentuin tata letak, navigasi, dan struktur dasar sebelum masuk ke detail visual.
Kenapa Harus Pakai Wireframe? Nah, sekarang pertanyaannya, kenapa sih, harus mulai dari wireframe? Nih, ada beberapa alasan kenapa wireframe penting banget:
 Ngirit Waktu dan Energi: Dengan wireframe, kamu bisa langsung nentuin mana elemen yang paling penting dan gimana pengguna bakal interaksi dengan desainmu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Beda Profesi Product Manager Dan Project Manager</title>
      <link>https://productsolo.github.io/blog/beda-profesi-product-manager-dan-project-manager/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 16:47:27 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://productsolo.github.io/blog/beda-profesi-product-manager-dan-project-manager/</guid>
      <description>oleh Mochammad Ihza Rizky Karim
Awalan Jika berbicara profesi di bidang IT Indonesia, apakah kamu tahu product manager dan project manager? sekilas jika membicarakan kedua profesi itu, maka akan dianggap sama. Akan tetapi, keduanya mempunyai fokus pekerjaan berbeda, apakah itu? mari simak jawabannya dibawah ini.
Kesamaan Berikut adalah kesamaan yang bisa diamati oleh kamu yang memutuskan mau jadi product atau project manager.
Product Manager  Mengelola tim dan tugas tim Mengerti konsep dan penerapan agile dan scrum Mengelola komunikasi dengan berbagai stakeholder Memecahkan masalah kompleks Berkolaborasi dengan berbagai stakeholder Mengelola Manajemen Resiko Merencanakan dan menjadwalkan tugas tim Memantau kinerja tim  Project Manager  Mengelola tim dan tugas tim Mengerti konsep dan penerapan agile dan scrum Memecahkan masalah kompleks Berkolaborasi dengan berbagai stakeholder Mengelola Manajemen Resiko Merencanakan dan menjadwalkan tugas tim Memantau kinerja tim   Perbedaan Namun, kedua profesi ini memiliki perbedaan fokus pekerjaan seperti berikut.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seni Memikat Pelanggan Dengan Journey Mapping</title>
      <link>https://productsolo.github.io/blog/seni-memikat-pelanggan-dengan-journey-mapping/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 14:09:28 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://productsolo.github.io/blog/seni-memikat-pelanggan-dengan-journey-mapping/</guid>
      <description>oleh Thariq Luqmana
Dari Penasaran Jadi Setia, Seni Memikat Pelanggan dengan Journey Mapping Pernahkah kamu merasa bingung tentang bagaimana pelanggan sebenarnya merasakan pengalaman mereka saat menggunakan produk atau layananmu? Atau mungkin kamu ingin meningkatkan kepuasan pelanggan tetapi tidak tahu harus mulai dari mana? Jangan khawatir! Ada satu alat yang bisa membantu kamu memahami perjalanan pelanggan dari awal hingga akhir: Customer Journey Mapping. Ini adalah cara yang seru dan visual untuk melacak setiap langkah yang diambil oleh pelangganmu, dari saat mereka pertama kali mengetahui merekmu hingga menjadi pelanggan setia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prioritaskan Produkmu Dengan Value vs Effort Framework</title>
      <link>https://productsolo.github.io/blog/prioritaskan-produkmu-dengan-value-vs-effort-framework/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 15:06:54 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://productsolo.github.io/blog/prioritaskan-produkmu-dengan-value-vs-effort-framework/</guid>
      <description>oleh Thariq Luqmana
Jangan Bikin Produkmu Stuck! Prioritaskan dengan Value vs Effort framework! Mengelola produk bisa menjadi perjalanan yang menantang dan penuh dengan keputusan penting. Salah satu tantangan terbesar yang sering dihadapi Product Manager adalah menentukan prioritas fitur dan inisiatif. Dengan begitu banyak ide brilian yang muncul, memilih mana yang harus dikerjakan terlebih dahulu bisa menjadi tugas yang membingungkan. Di sinilah Metode Value vs Effort masuk sebagai penyelamat! Metode ini adalah pendekatan sederhana namun efektif untuk membantu Product Manager menentukan prioritas dan memastikan bahwa produk yang dikembangkan memberikan dampak maksimal dengan usaha minimal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Affinity Map: Senjata Rahasia Setiap UX Researcher</title>
      <link>https://productsolo.github.io/blog/affinity-map-senjata-rahasia-ux-researcher/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Jul 2024 10:13:10 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://productsolo.github.io/blog/affinity-map-senjata-rahasia-ux-researcher/</guid>
      <description>by Thariq Luqmana
Awalan Pernah merasa seperti terjebak dalam labirin data yang tak ada habisnya saat melakukan penelitian UX? Anda tidak sendirian. Bayangkan ini: Anda telah mengumpulkan beragam data dari wawancara pengguna, survei, dan observasi. Namun, saat tiba waktunya untuk menyatukan semua informasi tersebut, Anda merasa kewalahan. Di sinilah Affinity Map masuk sebagai penyelamat. Affinity Map adalah alat yang dapat membantu Anda mengorganisir data dengan cara yang lebih mudah dan terstruktur, serta mengungkapkan wawasan yang tersembunyi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pindah dan Transisi Karir Ke Project Manager</title>
      <link>https://productsolo.github.io/blog/pindah-dan-transisi-karir-ke-project-manager/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Jul 2024 12:36:27 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://productsolo.github.io/blog/pindah-dan-transisi-karir-ke-project-manager/</guid>
      <description>oleh Mochammad Ihza Rizky Karim
Awalan Menjadi Project Manager atau lebih tepatnya di artikel ini adalah IT Project Manager, sepertinya menarik jika berbicara mengenai project manager. Profesi IT Project Manager adalah sejatinya profesi yang berfungsi untuk memimpin, mengawal dan mengawasi proyek dari mulai skala kecil hingga besar, dari mulai sektor Teknologi Informasi hingga sektor manufaktur dan bangunan. Semua butuh IT Project Manager (baca: manajer proyek) karena profesi ini penting sekali untuk kelancaran proyek yang ada.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SEO Skill Untuk Product Manager</title>
      <link>https://productsolo.github.io/blog/seo-skill-untuk-product-manager/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 12:14:33 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://productsolo.github.io/blog/seo-skill-untuk-product-manager/</guid>
      <description>oleh Mochammad Ihza Rizky Karim
Awalan Hai pembaca Product Solo, pada artikel kali ini akan dibahasa mengenai SEO Skill Untuk Product Manager. Seperti yang diketahui, bahwa product manager merupaan pekerjaan yang saat ini banyak didambakan oleh freshgraduate untuk menjadi pekerjaannya, banyak dari mereka juga belajar mengenai manajemen produk melalui bootcamp, youtube dan sebagainya. Namun, seiring perkembangan teknologi, product manager diharuskan tau banyak skill seperti AI, Data Analisis, Design, API dan tak terkecuali Search Engine Optimization (SEO).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Do Dan Don&#39;t Dalam Membuat Flowchart UX Research</title>
      <link>https://productsolo.github.io/blog/do-dan-donts-dalam-membuat-flowchart-ux-research/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 19:38:23 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://productsolo.github.io/blog/do-dan-donts-dalam-membuat-flowchart-ux-research/</guid>
      <description>oleh Thariq Luqmana
Awalan Flowchart adalah salah satu alat paling esensial dalam toolkit seorang UX Researcher. Memahami dan memvisualisasikan perjalanan pengguna secara efektif dapat membuat perbedaan besar dalam keberhasilan proyek UX Anda. Namun, apakah Anda tahu bahwa ada cara yang benar dan salah dalam membuat flowchart? Sebuah flowchart yang dibuat dengan baik tidak hanya memudahkan pemahaman, tetapi juga mempengaruhi pengambilan keputusan dan keberhasilan implementasi. Sebaliknya, flowchart yang buruk dapat menyebabkan kebingungan dan miskomunikasi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Transitioning from Software Engineer to Product Manager</title>
      <link>https://productsolo.github.io/blog/software-engineer-to-product-manager/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 10:37:59 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://productsolo.github.io/blog/software-engineer-to-product-manager/</guid>
      <description>by Mochammad Ihza Rizky Karim
Intro Over the past few years, I have seen significant developments regarding the work of product managers, from entry level to senior level. Software Engineer is also a profession that I saw some of my friends start to change careers to product management.
Why Software Engineer? If asked, why software engineer? Just like the previous article, namely teacher to product manager, software engineers also have similarities in several skills of a product manager.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3 Ways to be a Product Manager</title>
      <link>https://productsolo.github.io/blog/3-ways-to-be-a-product-manager/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 19:18:50 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://productsolo.github.io/blog/3-ways-to-be-a-product-manager/</guid>
      <description>by Mochammad Ihza Rizky Karim
Intro Are you having a hard time getting a job as a product manager?
Do you feel lacking in terms of portfolio and experience in the field of product management?
Currently, especially in Indonesia, when there are jobs as product managers from junior to senior level, and even internships, it is almost certain that there are more than 100 applicants with only a few vacancies opened.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Teacher to Product Manager</title>
      <link>https://productsolo.github.io/blog/teacher-to-product-manager/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 15:14:59 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://productsolo.github.io/blog/teacher-to-product-manager/</guid>
      <description>Intro Today, finding a job is so challenging for many people, ranging from employees who have been laid off and freshgraduates from campuses. The job that until this article was made, there are still many enthusiasts are product managers, from junior to senior level and up to executive level. Many people compete to become product managers from starting with a software engineer background to some from a teacher background.
But, indeed, product management is a very possible field of work from any background, depending on what industry will be worked on as a product manager.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
